從搵工見工就知 U >>> GPA >>> 你學過咩

見工個陣個 interviewer 問：你地邊個 HKU 架
一開始以為 KONGU 個朵臭哂準備被人叫走
點知佢追問我地住咩 Hall 玩開咩 Club，又 share 下佢當年點點點 成個 interview 變左老鬼閒聊
全程都無理過非 KU 果班，最後 Offer 出哂比 KONGU 仔

正常
啲人話U名唔重要都戇鳩
利申 hku

返工見返哂同組果幾個 KU 仔
玩活動個陣發覺大學比例係：
HKU 5 : CU 2 : UST 1 : Poly 1 : 外國 U 1

去見下工 / 問下見過工既師兄都知咩事

真
見過條shitty first hon 11k offer
Hku third hon 14k offer

（林

試過有同學做 Main Contractor，同期有 佢 (HKU) 同班 Poly 生，然後返工第一日呀頭就比野叫我個 frd 試下做，點知我個 frd 一陣就自己屌掂左，仲比呀頭讚佢醒目
同時班 Poly 學生仲坐緊等收工

之後班 Poly 學生開始畫圖計數，我個 frd 就無野做但老細分佢每星期去唔同 dept 學睇，睇人做野同埋識人

好似做左 MT 咁

成份 intern 就跟唔同 dept 去睇野，人地仲好似教 lecture 咁教佢野
最誇張係佢去到邊個 dept，人地都收到風佢係 KU 仔 主動黎同佢傾計

呢樣真

呢樣真
不過醫科就例外 sor鏗哥

醫科唔夠人用，仲點揀得咁多

你都岩。有前題

Engine既唔覺

你報咩公司？

利申：Engine

睇來要讀個master 洗左poly個臭底

中電寫到明 prefer HKU
地鐵更加唔洗講，HKU 無乜點出聲都請左，但唔見同組個博盡 Poly 同學

之前in左間大公司，5條友group in果陣，竟然有4個係港大出黎咁我就話我i大出黎，其他果4個interviewees 竟然嘴角微微上揚
點知個interviewer 一開口就屌鳩班hku，話佢地咩都唔識，屌到佢地喊哂口咁，最尾仲叫佢地返屋企準備好先黎，同話會俾offer我

但最尾我冇accept 到

你見地盤呀 ？

Hku nursing係無poly cu咁出名喎

咪又係請

你去見下工先啦 Ching

唔好剩係見連登仔講乜就執口水尾講啦

你識下啲nursing frd先啦

岩啊 利申：HKU St. John's College

讀nursing邊間有咩所謂，咪一樣有醫院請，根本唔夠人 最多HKU出黎既識既野無咁多
利申大把fd HKU nursing

唔信既人我建議你 year1 去搵 intern 感受下，唔係乜都唔知係度亂 up 呃班中學生

社會就係咁現實

醫科人手不嬲都唔夠，nursing又要係厭惡性高學歷工作 無討論價值

GPA只會係同一間U入面揀人嘅時候用
Interview Intern個時成績表都無睇，反而問poly仔拎黎睇

Yes，知道係 HKU / 三大就直接收
有位再睇 GPA 收其他 U

呢個就係真相

入左政府做，發現身邊全部都係港大仔 真係多得好緊要

D directorate level 既清一色係港大 一係就外國名校回流

本身唔信，覺得做工程都係有個degree都係同一起點，poly city ust 一家親，入左政府真係兩回事, 非港大真係唔洗諗住入咁濟，入左你都冇得升，講緊工科部門 professional grade

之前講左 政府 GT 18 HKU 1 UST 1 海歸

海歸仲要係 G5 IVY UCB level

圍住打飛機打左兩版 得喇知你kongu 仔叻喇 人中之龍喇 既然都咁叻上黎取暖做咩

鏗哥想問下I bank intern識到幾多個hku ibgm

返 Sub Con Poly 仔就識左一堆

Agger poly仔好垃圾
利申：入左main con, 成條team得一個唔係poly

以前得兩間大學
老屎忽全部都係呢兩間出黎
唔揀返自己友就假

我宜家呢個dept
CU 6
HKU 5
SYU 1
阿頭兩個 HKU CU各一

Intern 只收CU/HKU

係 要上政府 Client Consultant 先見得多 KU 仔

Main Con Sub Con 以前 HD / 學師仔做，依家多左大學先請大學生

事實係有班Poly engine成撚日串串貢，串其他U engine廢 連d prof都咁串

第時同業主顧問夾圖不妨問下佢地咩學校出身

扮工神棍鏗哥

鏗哥？

咁多中大engine既呢到

啱呀，識一個kong u仔拎撚晒 first hon 有ibank 24k intern offer都唔要，走咗去8k嘅MTR

俾人玩足個幾月，最近先夠膽出返嚟吠

14k仲好意思講

外國名校呢
高排名過hku嗰啲都唔收？

[HKU] Intern 已經 2xk，你問我答

經典重溫 上兩個月俾人踢爆左就成隻死狗咁 最近又出返嚟吠 咁快完咗intern喇

Ok 唔出聲

因為我廢 剩係入到兩電同鐵

教院仔路過

又係你呀鏗哥

14170係佢

你仲要吹到似層層果下先好嘢 乜撚嘢同事全部gbus qfin 得你一個 engine 認真你係咪有精神病

屌，原來係鏗哥

冇人想知呀，你點解釋都無用架啦，依家我淨係知你入一個好多人reject既intern offer囉
同埋連你d上司都撚尻你個傻仔

上司對我好好，無撚我

人棄我取
Grad Job 入得返去都夠

人地 reject 果 d 應該係 full year intern，正常都唔會用一年做 intern

叻仔喎冇俾人撚
咁點解個post又有咁多你d同事出嚟爆你啲嘢嘅？

算啦真正揾到錢既kong u仔根本唔會拎依樣野開post
反而係樓豬依啲痴線傻仔
先會自悲到用依樣野打飛機

外國名牌u>>>>>港大>>中大>ust>poly/city是常識
Gpa係screening用
所以唔認同gpa冇同 但過左2.8/3就唔會再比較

應該係 Intern 同事黎

又想吹水
俾人踢爆左而家又喺度吹奏自己份intern 你越吹奏其實只會越顯得你自卑同在意
冇人想知你份工實際上福利有幾好，不過有一樣野大家都知嘅就係，你一定唔係自己口中所講咁精英囉 係嘅，我都認同港大仔係會有光環，不過就唔適用於落你呢個ive仔身上囉
Btw 準備好搵分身插我未？

我好同意你既講法 係我未做野先咁得閒

Mtr做intern唔驚比人笑？
我都唔好意思放係resume度....

咁就仲好笑啦，你個同事OU喎，點解要同ou仔一齊打工咁慘啊？又話U>>>GPA..etc

唔洗插你
對比起巴打 我真係廢
唔需要吹奏，讀工程既自然會知 MTR 係點既公司，我會努力搵 Grad Job

巴打好勁

人地之後有return offer架

屌真係一撚樣 不過我唔係呢幾間u

上網講乜都得

講真定講假，工程一向poly仔玩曬 ，poly 人多過Kong u 好多wo

申利：行內人

巴打唔好氣餒
MTR都算大公司
一齊比心機

唔明點解你要咬住我，唔去講下個 UST 騎鍵
定係你係佢分身

聽鏗哥講衰十年是常識吧

純粹睇唔過眼你又出嚟鳩up 上次見你潛咗都冇再窮追猛打啦

我講真

OK

繼續潛

又係個條扮閪哂正義既BA仔呀

不如講樣
係QM見到ou nursing student靚過hku

鏗哥做小黃人做成點？成日去金鐘站睇下見唔見到你舉牌

又出番黎妖言惑眾

非三大不願面對

呢樣真 之前見份SALES 人地一聽到條友係HKU就直接俾咗間公司佢

咁快又死翻出嚟吠？

鏗哥好耐無見

因爲出黎做嘢係
溝通 》文筆 》書本知識

好多人不願面對事實負皮你

你個人>>>>>>>>>>>>>>>>>>U>>>>>>>>>>>>GPA

正常 GPA只係同你圍內嗰堆人鬥，代表性唔大

呢個post只要有人利申kongu同講下kongu工作成功情況即刻收大量負皮

正常入唔到Kong u都會比負皮啦

我interview o個時一個kong u 仔都無

係想搵個kong u 仔都難

Yes 已經直接入唔駛in

你個名有kongu仔先出奇

啱啱jupas放榜係咁
利申:非kongu

依樣野我信呀

當年hd Graduate 入左間engineering company 做 full time AE
做唔夠3 日 之後食迎新飯時 我同令外幾位 ive ching 被個poly intern 仔 係所有同事面前暗寸 我地係垃圾
咩 basic U都入唔到..... .........

我做左1.5年 resign左之後 用學歷+少量work experience今年入返UGC degree Year 3

好巴閉呀屌你

讀city cem成績唔太差 岀到黎grad e都20k起跳

KongU 係咩黎？
利申：Stanford

影學生證等連登仔開下眼界先啦

hku 班人去哂做金融財俊啦

我都試過俾grad e 撚狗咁玩，好彩而家u grad 埋做幫辦，當年個grad e 俾icac 請飲咖啡後就皮已收了

icac 請飲咖啡

lm

銀行表示 海歸生請進 ，hku byebye

咁如果hotel man poly排名高過cu
咁簡咩？ 為三大個名簡定睇科嘅排名簡好？
冇知一問

master洗底

屌！笑撚左

TPg洗唔到架

問下人nursing呀 中醫點揀

hku nursing收分低過poly同cu